#### ПИбд-41 Резников С.А.

# Лабораторная работа №2
## Тема: Ранжирование признаков

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, sklearn
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа**

* Генерирует исходные данные: 500 строк-наблюдений и 14 столбцов-признаков
* Задает функцию, которая использует значения определенных столбцов признаков
* Создает и обучает модели: линейную регрессию, риджа и ф-регрессии
* Находит среднее по каждому признаку

### Тестирование
![alt text](result.png "Result")

**Проанализируем результаты**

Начать размышление стоит с того, что исходная функция 
отталкивается от первых 4 параметров, т.е. коэффициент корелляции
у них должен быть наиболее высоким. Однако наблюдаем мы это не на всех
моделях.

- Общая оценка выделяет 4, 1 и 2 коэффициенты, как основые. 
Проблема заключается в том, что коэффициенты 14, 11 и 12 тоже имеют высокую долю корелляции,
а 3 коэффициент обладает довольно посредственным значением корелляции.
- Линейная рагрессия выделяет все задействованные коэффициенты и присваивает им относительно высокие доли корелляции,
но коэффициенты 11 и 13 имеют неопревдано высокий коэф
- Ридж однозначно и точно определяет коэффициенты для параметров 1, 2 и 4, однако коэффициент 3 имеем низкую корелляцию.
параметры же 14 и 5 высоко оценены
- Ф-регрессия же почти в единицу определяет корелляцию параметров 1 и 12, а 3 параметр и вовсе имеет нулевую корелляцию.

**Вывод**

Учитывая тот факт, что 3 параметр в принципе оценен низко, предпочтение отдаём модели Риджа, т.к. 
она максимально точно определила корелляцию параметров 1, 2 и 4

Наиболее важными по среднему значению оказались признаки 4, 1, 2 и 14.